公園新星-失業毒男大揭秘：28歲單身男人工3萬！每月只用3千！其餘錢投資＋定期＋保險

28歲單身男人工有3萬元，每月使費只用3千元！其餘錢全新用作投資，包括月供股票、定期存款、供保險，餘錢會全部儲起來等待投資時機及備用！

理財個案｜讀者來信：28歲單身男人工3萬 每月只用3千
成Sir 你好，我今年28歲單身，人工每月$30,000，每個月會用$7,000放入月供股票，分別是：

@ $3,000
@ $2,000
@ $2,000

有定期存款 ＋ 保險
月供股票現時儲咗大約 $125,000。另外每個月$6,000會放入定期，年利率約3%，定期現儲共有約$140,000，現可隨時拎錢，停供或減少供款。每月大約$3,000供保險，扣除其他費用有$11,000其餘會儲起來等待投資時機及備用。

另外我有以下股份
股票代號 數量 買入價
5手 178
5手 10.2
4手 30.65
2手 19.86
5手 39.9

以上5隻股票現總值約$385,000
扣除股票，現有流動資金約$500,000（連埋定期）， 無其他資產

每月使費3千蚊即係住老母食老母但係唔俾家用啦

要更改投資組合嗎？
我現在的月供股票中， 以我現時情況我需要更改投資組合嗎， 另外（） 很像沒什麼升值力， 我需要停供嗎？
我另外持有的5隻股票中， 質素前景如何呢？可持有嗎？ 而（） 同（） 都係阿里系， 這個比例會太高風險嗎？
我現時月供股票連同其他股票佔我的總資產約50%， 比例有冇需要增加減少。 餘下的$500,000可以如何再投資
我一年保險費佔我人工1/12, 這個比例算唔算合理唔該！

月供2800

龔成老師分析：轉買較有增長力的股票
1）你的年齡，應該進取少少，你可以轉一隻，改為較有增長力的股票。可考慮：華夏恆生科技ETF（）、阿里（）、騰訊（）、港交所（）、舜宇光學（）、小米（）、比亞迪（）、中生製藥（）。

2）都不差，但阿里健康（）風險度較高，唔建議持有太多。業務上，有好大的潛力，不過，本質波動，股價上落大，消息多，市場炒作多，這類股風險都不少。最大問題是無人能正確估值，市場現時只是估估下，推將唔到佢將來的價值。這類股只建議小注持有，唔好加注，原有貨，如果你本身目標是長線，繼續持有無問題，但你預佢股價上落大。

以你的年齡，可以承受更多風險。建議投注小注潛力股，如1177、1830，其餘大部分投資有價值的股票，如2800、0014…snnfjfnsnsid慢慢讓資金自己滾存

預持有3至5成現金
3）現時的大市平貴，你預持有3-5成現金是可以的。現時大市處合理區，可以一邊投資一邊留現金，而餘下現金的運用，就是等大跌市時出手。

4）無絕對的，每個人不同。你比例可以的。

連弘都玩鳩攻城老師

嘥氣啦 又係呃人投資

褲講真？

股票正垃圾

邊個攻城老師

講完等於無講

又唔巧貢講
有閒錢咪唔垃圾

係咁架啦
次次睇電視問「股壇巨人」有冇持有
佢次次都話冇

我抄龔成老師啲model answer,千其唔好買。。

跟褲搵食 褲點條路畀我

屋企應該唔等錢用

即係唔洗家用啦，可以ignore

關失業毒男咩事

係咪你黎嫁